msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-07-31 20:09+1000\n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.3.2\n"

#: main.py:172
msgid "Halt Manually"
msgstr "手动触发"

#: main.py:173
msgid "Home Fail"
msgstr "归零失败"

#: main.py:174
msgid "Probe Fail"
msgstr "对刀失败"

#: main.py:175
msgid "Calibrate Fail"
msgstr "校准失败"

#: main.py:176
msgid "ATC Home Fail"
msgstr "自动换刀归零失败"

#: main.py:177
msgid "ATC Invalid Tool Number"
msgstr "自动换刀刀具不正确"

#: main.py:178
msgid "ATC Drop Tool Fail"
msgstr "自动换刀释放失败"

#: main.py:179
msgid "ATC Position Occupied"
msgstr "自动换刀位置被占用"

#: main.py:180
msgid "Spindle Overheated"
msgstr "主轴过热"

#: main.py:181
msgid "Soft Limit Triggered"
msgstr "软限位触发"

#: main.py:182
msgid "Cover opened when playing"
msgstr "运行期间上盖被打开"

#: main.py:183
msgid "Wireless probe dead or not set"
msgstr "无线探针失效"

#: main.py:184
msgid "Emergency stop button pressed"
msgstr "急停开关被按下"

#: main.py:186
msgid "Hard Limit Triggered, reset needed"
msgstr "限位开关触发, 需要重启"

#: main.py:187
msgid "X Axis Motor Error, reset needed"
msgstr "X轴电机报错,需要重启"

#: main.py:188
msgid "Y Axis Motor Error, reset needed"
msgstr "Y轴电机报错,需要重启"

#: main.py:189
msgid "Z Axis Motor Error, reset needed"
msgstr "Z轴电机报错,需要重启"

#: main.py:190
msgid "Spindle Stall, reset needed"
msgstr "主轴停转,需要重启"

#: main.py:191
msgid "SD card read fail, reset needed"
msgstr "SD卡读取异常,需要重启"

#: main.py:193
msgid "Spindle Alarm, power off/on needed"
msgstr "主轴报警,需要重新上电"

#: main.py:396
msgid "Please enter values for both block thickness and tool diameter."
msgstr ""

#: main.py:403
msgid "Please enter valid numbers for block thickness and tool diameter."
msgstr ""

#: main.py:410 main.py:464
msgid "Please enter values for both X and Y offsets."
msgstr ""

#: main.py:417 main.py:471
msgid "Please enter valid numbers for X and Y offsets."
msgstr ""

#: main.py:496
msgid "Please enter values for both probe height and tool diameter."
msgstr ""

#: main.py:503
msgid "Please enter valid numbers for probe height and tool diameter."
msgstr ""

#: main.py:527
msgid "Press the Wireless Probe until the green LED blinks quickly."
msgstr "长按无线探针直至绿色LED等开始闪烁."

#: main.py:528
msgid "Pairing Success!"
msgstr "配对成功!"

#: main.py:529
msgid "Pairing Timeout!"
msgstr "配对超时!"

#: main.py:583
msgid "Please enter values for height, X points, and Y points."
msgstr ""

#: main.py:591
msgid "Please enter valid numbers for height, X points, and Y points."
msgstr ""

#: main.py:810
msgid "from Headstock"
msgstr "从主轴箱"

#: main.py:816
msgid "from Anchor2"
msgstr "相对锚点2"

#: main.py:818
msgid "from Anchor1"
msgstr "相对锚点1"

#: main.py:824
msgid "Fixed Pos"
msgstr "固定位置"

#: main.py:826
msgid "from"
msgstr "从"

#: main.py:827 makera.kv:1630
msgid "Work Origin"
msgstr "工作原点"

#: main.py:827 makera.kv:1636
msgid "Path Origin"
msgstr "刀路原点"

#: main.py:830
msgid "X Points: "
msgstr "X探点: "

#: main.py:831
msgid "Y Points: "
msgstr "Y探点: "

#: main.py:832
msgid "Height: "
msgstr "高度: "

#: main.py:840
#, fuzzy
msgid " Offsets: "
msgstr "X偏移:"

#: main.py:841
msgid " -X: "
msgstr ""

#: main.py:842
msgid " +X: "
msgstr ""

#: main.py:843
msgid " -Y: "
msgstr ""

#: main.py:844
msgid " +Y: "
msgstr ""

#: main.py:883
msgid "Please enter a value for X offset."
msgstr ""

#: main.py:889
msgid "Please enter a valid number for X offset."
msgstr ""

#: main.py:912
msgid "Please enter a value for Y offset."
msgstr ""

#: main.py:918
msgid "Please enter a valid number for Y offset."
msgstr ""

#: main.py:941
msgid "Please enter a value for Z offset."
msgstr ""

#: main.py:947
msgid "Please enter a valid number for Z offset."
msgstr ""

#: main.py:970
msgid "Please enter a value for A offset."
msgstr ""

#: main.py:976
msgid "Please enter a valid number for A offset."
msgstr ""

#: main.py:1018
msgid "Please enter a value for A position."
msgstr ""

#: main.py:1024
msgid "Please enter a valid number for A position."
msgstr ""

#: main.py:1272
msgid "Save Changes"
msgstr ""

#: main.py:1272 makera.kv:1258 makera.kv:1293 makera.kv:1382 makera.kv:1536
#: makera.kv:1595 makera.kv:1679 makera.kv:1756 makera.kv:2000 makera.kv:4240
#: makera.kv:4295 makera.kv:4350 makera.kv:4405 makera.kv:4460 makera.kv:4516
#: makera.kv:4573 makera.kv:5391 makera.kv:5454
msgid "Ok"
msgstr "确认"

#: main.py:1274
msgid "Close without saving"
msgstr ""

#: main.py:1274 makera.kv:1811 makera.kv:2159 makera.kv:2403 makera.kv:2479
#: makera.kv:2963 makera.kv:3202 makera.kv:5383
#: addons/probing/ProbingPopup.kv:493
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: main.py:1287
msgid "Please enter a value for rotation angle."
msgstr ""

#: main.py:1293
msgid "Please enter a valid number for rotation angle."
msgstr ""

#: main.py:2292 makera.kv:2053
msgid "Controller"
msgstr "控制器"

#: main.py:2307
msgid "Pendant"
msgstr ""

#: main.py:2373 main.py:2405
msgid " New version detected: v"
msgstr " 探测到新版本: v"

#: main.py:2373 main.py:2405
msgid " Current: v"
msgstr " 当前版本: v"

#: main.py:2376 main.py:2408
msgid " Current version: v"
msgstr " 当前版本: v"

#: main.py:2392
#, fuzzy
msgid "Language setting applied, restart Controller app to take effect !"
msgstr "配置已更新, 需要重启生效!"

#: main.py:2536
msgid "Timeout, Connection lost!"
msgstr "超时,连接断开!"

#: main.py:2576
msgid "Documents"
msgstr "文档"

#: main.py:2578
msgid "Downloads"
msgstr "下载"

#: main.py:2580
msgid "Desktop"
msgstr "桌面"

#: main.py:2593
msgid "Storage"
msgstr "本地存储"

#: main.py:2647 main.py:2691
msgid "Recent Places"
msgstr "最近访问"

#: main.py:2707
msgid "Cannot connect, machine is busy or not available."
msgstr ""

#: main.py:2709
msgid "No previous machine network address stored."
msgstr ""

#: main.py:2714
#, fuzzy
msgid "Searching for nearby machines..."
msgstr "搜索附近机器…"

#: main.py:2729
#, fuzzy
msgid "None found, enter address manually..."
msgstr "未找到机器, 手工输入IP…"

#: main.py:2743
#, fuzzy
msgid "Input machine network address:"
msgstr "输入IP地址:"

#: main.py:2858
msgid "Error loading dir"
msgstr "加载目录失败"

#: main.py:2860
msgid "Timeout loading dir"
msgstr "加载目录超时"

#: main.py:2868
msgid "Error deleting"
msgstr "删除失败"

#: main.py:2870
msgid "Timeout deleting"
msgstr "删除超时"

#: main.py:2878
msgid "Error renaming"
msgstr "重命名失败"

#: main.py:2880
msgid "Timeout renaming"
msgstr "重命名超时"

#: main.py:2888
msgid "Error making dir:"
msgstr "创建目录失败:"

#: main.py:2890
msgid "Timeout making dir:"
msgstr "创建目录超时:"

#: main.py:2898
msgid "Error getting WiFi info!"
msgstr "获取WiFi信息失败!"

#: main.py:2900
msgid "Timeout getting WiFi info!"
msgstr "获取WiFi信息超时!"

#: main.py:2910
msgid "Timeout connecting WiFi!"
msgstr "连接WiFi超时!"

#: main.py:2920
msgid "Delete File or Dir"
msgstr "删除文件或目录"

#: main.py:2921
msgid "Confirm to delete file or dir"
msgstr "确认删除文件或目录"

#: main.py:2936 main.py:2950
msgid "Machine Is Halted: "
msgstr "机器告警: "

#: main.py:2938 main.py:2952
msgid "Machine Is Halted!"
msgstr "机器告警!"

#: main.py:2956
msgid "Please manually switch off/on the machine!"
msgstr "请手动关/开总电源开关!"

#: main.py:2959 main.py:2971
msgid "Confirm to reset machine?"
msgstr "确认重启机器?"

#: main.py:2962
msgid "Confirm to unlock machine?"
msgstr "确认解锁机器?"

#: main.py:2970
msgid "Machine Is Sleeping"
msgstr "机器正在休眠"

#: main.py:2985
msgid "Changing Tool"
msgstr ""

#: main.py:2986
msgid "Please change to tool: "
msgstr ""

#: main.py:2986
msgid "Then press 'Confirm' or main button to proceed"
msgstr ""

#: main.py:3022
msgid "Change name"
msgstr "修改名称"

#: main.py:3030
msgid "Input new folder name:"
msgstr "请输入新的目录名:"

#: main.py:3051
msgid "Input WiFi password of"
msgstr "请输入WiFi密码"

#: main.py:3063 main.py:3094
msgid "File Already Exists"
msgstr "文件已存在"

#: main.py:3064 main.py:3095
msgid "Confirm to overwrite file:"
msgstr "确认覆盖文件:"

#: main.py:3071
msgid "Updating Firmware"
msgstr "更新固件"

#: main.py:3072
msgid ""
"Are you sure you want to update the firmware? A machine reset will be "
"required to apply the new firmware."
msgstr ""

#: main.py:3086
msgid "Loading file"
msgstr ""

#: main.py:3112
#, fuzzy
msgid "Opening local file"
msgstr "打开本地文件"

#: main.py:3168
msgid ""
"Error loading machine config setting. Possibly malformed value.\n"
"Skipping setting key: "
msgstr ""

#: main.py:3178
msgid "Download config file error"
msgstr "下载配置文件失败"

#: main.py:3194
msgid "Load config..."
msgstr "加载配置…"

#: main.py:3194
msgid "Checking"
msgstr "检查中"

#: main.py:3221
msgid "Download config file error!"
msgstr "下载配置文件失败!"

#: main.py:3223
msgid "Download file error!"
msgstr "下载文件失败!"

#: main.py:3237
msgid "Synchronize version and time..."
msgstr "同步版本与时间…"

#: main.py:3244
msgid "Open cached file"
msgstr "打开缓存文件"

#: main.py:3254
msgid "Downloading is canceled manually."
msgstr "下载被取消."

#: main.py:3298
msgid "Downloading"
msgstr "下载中"

#: main.py:3312 main.py:3314
msgid "WiFi: Searching for network..."
msgstr "WiFi:查找网络…"

#: main.py:3339
msgid "WiFi: Connected"
msgstr "WiFi:已连接"

#: main.py:3339
msgid "WiFi: Not Connected"
msgstr "WiFi: 未连接"

#: main.py:3342
msgid "Close Connection"
msgstr "断开连接"

#: main.py:3383
msgid "Can not load coordinate value:"
msgstr "无法获取坐标值:"

#: main.py:3390
msgid "Can not load laser offset value:"
msgstr "无法获取激光偏移:"

#: main.py:3451
msgid "Connecting to"
msgstr "正在连接"

#: main.py:3583
msgid "Uploading"
msgstr "正在上传"

#: main.py:3605
msgid "Uploading is canceled manually."
msgstr "上传被取消."

#: main.py:3614
msgid "Upload file error!"
msgstr "上传文件错误!"

#: main.py:3655
msgid "Decompressing"
msgstr "正在解压缩"

#: main.py:3670
msgid "Update Finished"
msgstr "更新完成"

#: main.py:3671
msgid "Confirm to reset the machine?"
msgstr "确认重启机器?"

#: main.py:3795 makera.kv:3302
msgid "disconnect"
msgstr "断开连接"

#: main.py:3930 main.py:3949
msgid "Laser"
msgstr "激光"

#: main.py:3937
msgid "None"
msgstr "空"

#: main.py:3947 makera.kv:3161
msgid "Probe"
msgstr "探针"

#: main.py:3951
#, fuzzy
msgid "3DProb"
msgstr "探针"

#: main.py:4040
msgid " No Remote File Selected"
msgstr " 没有远程文件被选中"

#: main.py:4317
msgid "Load config error, Key:"
msgstr "加载配置失败,Key:"

#: main.py:4475
#, fuzzy
msgid "Enable Pendant"
msgstr "使能激光"

#: main.py:4480 makera.kv:3588
msgid "No Pendant"
msgstr ""

#: main.py:4547
#, fuzzy
msgid "Settings applied, need machine reset to take effect !"
msgstr "配置已更新, 需要重启生效!"

#: main.py:4553
msgid "UI Density changed, restart application to apply."
msgstr ""

#: main.py:4568
msgid "Restore Settings"
msgstr "恢复出厂设置"

#: main.py:4569
msgid "Confirm to restore settings from default ?"
msgstr "确认恢复出厂设置?"

#: main.py:4583
msgid "Save As Default"
msgstr "保存为出厂设置"

#: main.py:4584
msgid "Confirm to save current settings as default ?"
msgstr "确认保存当前配置为出厂值?"

#: main.py:4592
msgid "Entering Laser Mode"
msgstr ""

#: main.py:4594
msgid ""
"You are about to enable laser mode. \n"
"\n"
"When enabled the current tool will be dropped, the spindle fan locked to "
"90%, \n"
"and the empty spindle nose will be set as the tool and length probed.\n"
"\n"
" It's recommended to remove the laser dust cap, and put on safety glasses "
"now.\n"
"\n"
"Are you ready to proceed ?"
msgstr ""

#: main.py:4827
#, fuzzy
msgid "Opening file error:"
msgstr "打开文件失败:"

#: main.py:4827
msgid "Please make sure the GCode file is valid"
msgstr "请确保G代码文件有效"

#: main.py:4911
#, fuzzy
msgid "Carvera Controller Community"
msgstr "Carvera控制器"

#: ui.py:42
msgid "Open editor…"
msgstr ""

#: ui.py:53
msgid "<unnamed>"
msgstr ""

#: ui.py:55
msgid "<invalid>"
msgstr ""

#: ui.py:80
#, fuzzy
msgid "Name:"
msgstr "名称 "

#: ui.py:87
msgid "G-code:"
msgstr ""

#: ui.py:92
#, fuzzy
msgid "Edit command"
msgstr "输入命令…"

#: ui.py:98
msgid "Save"
msgstr ""

#: ui.py:101 makera.kv:1255 makera.kv:1290 makera.kv:1319 makera.kv:1350
#: makera.kv:1409 makera.kv:1532 makera.kv:1591 makera.kv:1675 makera.kv:1752
#: makera.kv:1996 makera.kv:4236 makera.kv:4291 makera.kv:4346 makera.kv:4401
#: makera.kv:4456 makera.kv:4512 makera.kv:4569 makera.kv:5450
#: addons/probing/preview/ProbingPreviewPopup.kv:26
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: makera.kv:306
msgid "Jog Speed:"
msgstr ""

#: makera.kv:308
msgid "Match Feed"
msgstr ""

#: makera.kv:316
msgid "2000 mm/min"
msgstr ""

#: makera.kv:323
msgid "1200 mm/min"
msgstr ""

#: makera.kv:330
msgid "600 mm/min"
msgstr ""

#: makera.kv:337
msgid "300 mm/min"
msgstr ""

#: makera.kv:344
msgid "100 mm/min"
msgstr ""

#: makera.kv:359
msgid "Set X Origin"
msgstr "设置X原点"

#: makera.kv:361
msgid "X = 0"
msgstr ""

#: makera.kv:370
msgid "Set X"
msgstr ""

#: makera.kv:387
msgid "Set Y Origin"
msgstr "设置Y原点"

#: makera.kv:389
msgid "Y = 0"
msgstr ""

#: makera.kv:398
msgid "Set Y"
msgstr ""

#: makera.kv:416
msgid "Set Z Origin"
msgstr "设置Z原点"

#: makera.kv:418
msgid "Z = 0"
msgstr ""

#: makera.kv:427
msgid "Set Z"
msgstr ""

#: makera.kv:436
msgid "Auto Leveling"
msgstr "自动调平"

#: makera.kv:450
msgid "max:"
msgstr "最大:"

#: makera.kv:454
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: makera.kv:455
msgid ""
"Clear any existing autolevel offsets. When autolevel offsets are enabled the "
"Z axis dropdown will be blue"
msgstr ""

#: makera.kv:472
msgid "Set A Origin"
msgstr "设置A原点"

#: makera.kv:474
msgid "A = 0"
msgstr ""

#: makera.kv:483
msgid "Set A"
msgstr ""

#: makera.kv:492
msgid "Shrink"
msgstr "压缩A值"

#: makera.kv:493
msgid "Reset A Axis value to 0-360 while keeping the offset. Eg 374 becomes 14"
msgstr ""

#: makera.kv:502
msgid "Fast Move"
msgstr "快速移动"

#: makera.kv:523 makera.kv:5416
msgid "Set Rotation"
msgstr ""

#: makera.kv:535 makera.kv:538 makera.kv:539
msgid "Activate WCS"
msgstr ""

#: makera.kv:543 makera.kv:4595
#, fuzzy
msgid "WCS Settings"
msgstr " 配置"

#: makera.kv:562
msgid "Feed Status"
msgstr "进给状态"

#: makera.kv:576 makera.kv:658
msgid "Scale:"
msgstr "调节:"

#: makera.kv:581 makera.kv:662
msgid "Target:"
msgstr "目标:"

#: makera.kv:585
msgid "Speed Scaling"
msgstr "速度调节"

#: makera.kv:622 makera.kv:724 makera.kv:934 makera.kv:3508
msgid "Reset"
msgstr "重启"

#: makera.kv:644
msgid "Spindle Status"
msgstr "主轴状态"

#: makera.kv:666
msgid "Temp:"
msgstr "温度:"

#: makera.kv:669 makera.kv:2709
msgid "Auto Vacuum"
msgstr "自动集尘"

#: makera.kv:688
msgid "RPM Scaling"
msgstr "转速调节"

#: makera.kv:745
msgid "Tool Status"
msgstr "刀具状态"

#: makera.kv:759
msgid "TLO:  "
msgstr ""

#: makera.kv:763
msgid "WP:  "
msgstr "探针: "

#: makera.kv:771 makera.kv:776 makera.kv:777
msgid "Change..."
msgstr "更换…"

#: makera.kv:780
msgid "Calibrate"
msgstr "校准"

#: makera.kv:787
msgid "Drop"
msgstr "释放"

#: makera.kv:798 makera.kv:803 makera.kv:804
msgid "Set..."
msgstr "设置…"

#: makera.kv:807
msgid "Clamp"
msgstr ""

#: makera.kv:815
msgid "Unclamp"
msgstr ""

#: makera.kv:835
msgid "Laser Status"
msgstr "激光状态"

#: makera.kv:849
msgid "scale:"
msgstr "调节:"

#: makera.kv:852
msgid "Enable Laser"
msgstr "使能激光"

#: makera.kv:876
msgid "Laser Test"
msgstr "激光测试"

#: makera.kv:895
msgid "Power Scaling"
msgstr "功率调节"

#: makera.kv:956
msgid "Run File View"
msgstr ""

#: makera.kv:966
msgid "Manual Move View"
msgstr ""

#: makera.kv:979
msgid "Diagnostics Menu"
msgstr ""

#: makera.kv:990
msgid "Wifi Setup"
msgstr ""

#: makera.kv:1001
#, fuzzy
msgid "Pair Probe"
msgstr "探针"

#: makera.kv:1010
#, fuzzy
msgid "Update Firmware/Controller"
msgstr "更新固件"

#: makera.kv:1023
#, fuzzy
msgid "Language Selection"
msgstr "清除选择"

#: makera.kv:1033
#, fuzzy
msgid "Settings"
msgstr " 配置"

#: makera.kv:1042
msgid "Send Bug Report"
msgstr ""

#: makera.kv:1073
#, fuzzy
msgid "Reconnect"
msgstr "断开连接"

#: makera.kv:1084
msgid "Scan Wi-Fi..."
msgstr ""

#: makera.kv:1091
msgid " USB..."
msgstr " 有线…"

#: makera.kv:1109
msgid "Disconnect"
msgstr "断开连接"

#: makera.kv:1121
msgid "Upload..."
msgstr "上传…"

#: makera.kv:1127 makera.kv:2083 makera.kv:2131 makera.kv:2457
msgid "Download"
msgstr "下载"

#: makera.kv:1133 makera.kv:2227
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: makera.kv:1139 makera.kv:2219
msgid "Rename"
msgstr "重命名"

#: makera.kv:1243
msgid "Select Language"
msgstr "请选择语言"

#: makera.kv:1275
msgid "Input Box"
msgstr "输入框"

#: makera.kv:1311
msgid "Confirm Box"
msgstr "确认框"

#: makera.kv:1315 makera.kv:1376
msgid "Confirm to continue?"
msgstr "确认继续?"

#: makera.kv:1325
msgid "Confirm"
msgstr "确认"

#: makera.kv:1342
#, fuzzy
msgid "Machine Is Halted"
msgstr "机器告警!"

#: makera.kv:1346
msgid "Choose unlock option:"
msgstr ""

#: makera.kv:1354
msgid "Unlock and Stay in Position"
msgstr ""

#: makera.kv:1360
msgid "Unlock and Move to Safe Z"
msgstr ""

#: makera.kv:1430
msgid "Auto-Set By Offset"
msgstr "通过偏移设置"

#: makera.kv:1448
msgid "Anchor1"
msgstr "锚点1"

#: makera.kv:1460
msgid "Anchor2"
msgstr "锚点2"

#: makera.kv:1472
msgid "4Axis Origin"
msgstr "4轴原点"

#: makera.kv:1484
msgid "Current Pos"
msgstr "当前坐标"

#: makera.kv:1492 makera.kv:1642
msgid "X Offset:"
msgstr "X偏移:"

#: makera.kv:1498 makera.kv:1648
msgid "Enter X Offset"
msgstr "输入X偏移"

#: makera.kv:1506 makera.kv:1656
msgid "Y Offset:"
msgstr "Y偏移:"

#: makera.kv:1512 makera.kv:1662
msgid "Enter Y Offset"
msgstr "输入Y偏移"

#: makera.kv:1523
msgid "Note: Work origin will be set immediately when clicking OK."
msgstr "注意: 工作坐标将会在确认后立刻设置."

#: makera.kv:1540
msgid "Set By XYZ Probe"
msgstr "XYZ对刀器"

#: makera.kv:1551 makera.kv:1712
msgid "Block Thickness:"
msgstr ""

#: makera.kv:1557 makera.kv:1718
msgid "Thickness of probing block"
msgstr ""

#: makera.kv:1558 makera.kv:1719
msgid ""
"The mm thickness between the conductive surface of the probe block and the "
"workpiece. Used as part of the probing calculation to determine the Z height"
msgstr ""

#: makera.kv:1566 makera.kv:1727
msgid "Tool Diameter:"
msgstr "刀具直径:"

#: makera.kv:1572 makera.kv:1733
msgid "Tool Diameter"
msgstr "刀具直径"

#: makera.kv:1580 makera.kv:1741
msgid ""
"Note: Please make sure the probe is stably positioned and the magnet head is "
"attached to the tool."
msgstr "注意: 请确认手动对刀器摆放稳固并且磁吸头吸附在刀具上."

#: makera.kv:1619
msgid "Z Probe Config"
msgstr "Z坐标探测配置"

#: makera.kv:1702
msgid "XYZ Probe At Current Position"
msgstr "在当前位置进行XYZ对刀"

#: makera.kv:1777
msgid "Pairing Wireless Probe"
msgstr "无线探针配对"

#: makera.kv:1791
msgid "Start Pairing"
msgstr "开始配对"

#: makera.kv:1841
msgid "Auto Leveling Config"
msgstr "自动调平配置"

#: makera.kv:1859
msgid "Clearance Height:   "
msgstr "净空高度: "

#: makera.kv:1871
msgid "Min"
msgstr "最小"

#: makera.kv:1873
msgid "Max"
msgstr "最大"

#: makera.kv:1875
msgid "Step"
msgstr "步距"

#: makera.kv:1877
msgid "Points"
msgstr "探点"

#: makera.kv:1935
#, fuzzy
msgid "Offsets:   "
msgstr "X偏移:"

#: makera.kv:1943
msgid "Left X-"
msgstr ""

#: makera.kv:1945
#, fuzzy
msgid "Right X+"
msgstr "高度: "

#: makera.kv:1947
msgid "Front Y-"
msgstr ""

#: makera.kv:1949
msgid "Back Y+"
msgstr ""

#: makera.kv:1956
#, fuzzy
msgid "Enter -X Offset"
msgstr "输入X偏移"

#: makera.kv:1964
#, fuzzy
msgid "Enter +X Offset"
msgstr "输入X偏移"

#: makera.kv:1972
#, fuzzy
msgid "Enter -Y Offset"
msgstr "输入Y偏移"

#: makera.kv:1980
#, fuzzy
msgid "Enter +Y Offset"
msgstr "输入Y偏移"

#: makera.kv:2025
msgid "Upgrade"
msgstr "更新"

#: makera.kv:2035
msgid " Check Updates on Startup"
msgstr " 启动时检查更新"

#: makera.kv:2063 makera.kv:2111
msgid " Update Log:"
msgstr " 更新日志:"

#: makera.kv:2101 makera.kv:2437
msgid "Firmware"
msgstr "固件"

#: makera.kv:2137
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: makera.kv:2154
msgid "Check for Updates"
msgstr "检查更新"

#: makera.kv:2199
msgid "Remote"
msgstr "远程"

#: makera.kv:2235
msgid "New Folder"
msgstr "新建目录"

#: makera.kv:2242
msgid "Upload File"
msgstr "上传文件"

#: makera.kv:2323 makera.kv:2565
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: makera.kv:2352 makera.kv:2594
msgid "Name "
msgstr "名称 "

#: makera.kv:2359 makera.kv:2601
msgid "Date Modified "
msgstr "修改时间 "

#: makera.kv:2369 makera.kv:2611
msgid " Size"
msgstr " 大小"

#: makera.kv:2407
msgid "Clear Selection"
msgstr "清除选择"

#: makera.kv:2416
msgid "Select"
msgstr "选择"

#: makera.kv:2437
msgid "Local"
msgstr "本地"

#: makera.kv:2457
msgid "View"
msgstr ""

#: makera.kv:2464
msgid "Upload"
msgstr "上传"

#: makera.kv:2471
#, fuzzy
msgid "Upload and Select"
msgstr "上传文件"

#: makera.kv:2565
msgid "firmware"
msgstr "固件"

#: makera.kv:2665
msgid "Config and Run"
msgstr "配置并运行"

#: makera.kv:2665
msgid " Config and Do "
msgstr " 配置并执行 "

#: makera.kv:2696
msgid "Background:"
msgstr ""

#: makera.kv:2747
msgid " Set Work Origin"
msgstr " 设置工作原点"

#: makera.kv:2765
msgid " (0, 0) from Anchor1"
msgstr " (0, 0) 相对锚点1"

#: makera.kv:2778 makera.kv:2860 makera.kv:2919
msgid "Config"
msgstr "配置"

#: makera.kv:2799
msgid " Scan Margin"
msgstr " 扫描边框"

#: makera.kv:2832
msgid " Auto Z Probe"
msgstr " 自动Z轴对刀"

#: makera.kv:2847
msgid " (10, 10) from Path Origin"
msgstr " (10, 10) 相对刀路原点"

#: makera.kv:2891
msgid " Auto Leveling"
msgstr " 自动调平"

#: makera.kv:2905
msgid " X Points: 10, Y Points: 10, Height: 5"
msgstr " X 探点: 10, Y 探点: 10, 抬起高度: 5"

#: makera.kv:2967
msgid "Run"
msgstr "运行"

#: makera.kv:2967
msgid "Do "
msgstr "执行 "

#: makera.kv:3085
msgid "   Diagnostic Panel"
msgstr ""

#: makera.kv:3097
#, fuzzy
msgid "Spindle Motor"
msgstr "主轴"

#: makera.kv:3101 makera.kv:3130
#, fuzzy
msgid "Spindle Fan"
msgstr "主轴风扇"

#: makera.kv:3104
msgid "Vacuum"
msgstr "集尘"

#: makera.kv:3104
#, fuzzy
msgid "PowerFan"
msgstr "功率调节"

#: makera.kv:3107
#, fuzzy
msgid "Engraving Laser"
msgstr "使能激光"

#: makera.kv:3111
msgid "Enclosure Light"
msgstr ""

#: makera.kv:3115
msgid "Air Assist"
msgstr ""

#: makera.kv:3141
msgid "ToolSensorPWR"
msgstr "刀具检测供电"

#: makera.kv:3141
#, fuzzy
msgid "Probe Laser"
msgstr "使能激光"

#: makera.kv:3145
msgid "WPChargePWR"
msgstr "无限探针充电"

#: makera.kv:3145
msgid "Beep"
msgstr ""

#: makera.kv:3151
msgid "X- Limit"
msgstr "X-限位"

#: makera.kv:3154
msgid "Y- Limit"
msgstr "Y-限位"

#: makera.kv:3157
msgid "ATC Limit"
msgstr "自动对刀限位"

#: makera.kv:3164
msgid "Tool Sensor"
msgstr "刀具检测"

#: makera.kv:3168 makera.kv:4168
msgid "E-Stop"
msgstr "急停"

#: makera.kv:3173
msgid "X+ Limit"
msgstr "X+限位"

#: makera.kv:3176
msgid "Y+ Limit"
msgstr "Y+限位"

#: makera.kv:3179
msgid "Z+ Limit"
msgstr "Z+限位"

#: makera.kv:3182
msgid "Tool Length Setter"
msgstr ""

#: makera.kv:3185
msgid "Cover Switch"
msgstr "上盖开关"

#: makera.kv:3191
msgid "Changes in values are applied after 2 seconds."
msgstr ""

#: makera.kv:3220
msgid " Settings"
msgstr " 配置"

#: makera.kv:3229
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#: makera.kv:3348
msgid "Coordinate System"
msgstr ""

#: makera.kv:3363
msgid "Feed Rate Override"
msgstr ""

#: makera.kv:3374
msgid "Spindle and Vacuum Overrides"
msgstr ""

#: makera.kv:3385
#, fuzzy
msgid "Tool Settings"
msgstr " 配置"

#: makera.kv:3396
#, fuzzy
msgid "Laser Settings"
msgstr " 配置"

#: makera.kv:3504
msgid "Unlock"
msgstr "解锁"

#: makera.kv:3512
msgid "Home"
msgstr "归零"

#: makera.kv:3517
msgid "Margin..."
msgstr "扫描边框…"

#: makera.kv:3528
msgid "ZProbe..."
msgstr "Z轴对刀…"

#: makera.kv:3539
msgid "AutoLevel..."
msgstr "自动调平…"

#: makera.kv:3551 makera.kv:3554 makera.kv:3555
msgid "Goto..."
msgstr "移动到…"

#: makera.kv:3558
msgid "Set Origin"
msgstr "设置原点"

#: makera.kv:3562
#, fuzzy
msgid "Jog Controls"
msgstr "控制器"

#: makera.kv:3570
#, fuzzy
msgid "Probing..."
msgstr "Z轴对刀…"

#: makera.kv:3575
msgid "Light"
msgstr "照明灯"

#: makera.kv:3581
#, fuzzy
msgid "Ext. Control"
msgstr "控制器"

#: makera.kv:3611
msgid "Jog Speed: Match Feed"
msgstr ""

#: makera.kv:3620
msgid "Keyboard Jog Mode"
msgstr ""

#: makera.kv:3738
msgid ""
"Press to switch to MDI console to see console messages and send individual "
"gcodes"
msgstr ""

#: makera.kv:3751
msgid "Jump to first page in file"
msgstr ""

#: makera.kv:3759
msgid "Go to last page in file"
msgstr ""

#: makera.kv:3767
msgid "Go to next page in file"
msgstr ""

#: makera.kv:3775
msgid "Jump to last page in file"
msgstr ""

#: makera.kv:3811
msgid "FILE"
msgstr "文件"

#: makera.kv:3812
msgid "Return to file view"
msgstr ""

#: makera.kv:3818
msgid "Enter command..."
msgstr "输入命令…"

#: makera.kv:3827
msgid "send"
msgstr "发送"

#: makera.kv:3828
msgid ""
"The MDI is a console that allows you to send individual gcodes, and commands "
"such as to change config values on the machine"
msgstr ""

#: makera.kv:4061
msgid "SettingPage"
msgstr "设置页"

#: makera.kv:4084
#, fuzzy
msgid "Select File"
msgstr "选择"

#: makera.kv:4100
#, fuzzy
msgid "Start File"
msgstr "开始配对"

#: makera.kv:4112
msgid "Pause File at Next Safe Opportunity and Enable MDI Control"
msgstr ""

#: makera.kv:4118
msgid "Abort File Now"
msgstr ""

#: makera.kv:4128
msgid "Pause File Without MDI"
msgstr ""

#: makera.kv:4206
msgid "Set X Current Pos"
msgstr "设置当前 X 坐标"

#: makera.kv:4222
msgid "Enter X Pos"
msgstr "输入X坐标"

#: makera.kv:4261
msgid "Set Y Current Pos"
msgstr "设置当前 Y 坐标"

#: makera.kv:4277
msgid "Enter Y Pos"
msgstr "输入Y坐标"

#: makera.kv:4316
msgid "Set Z Current Pos"
msgstr "设置当前 Z 坐标"

#: makera.kv:4332
msgid "Enter Z Pos"
msgstr "输入Z坐标"

#: makera.kv:4371
msgid "Set A Current Pos"
msgstr "设置当前 A 坐标"

#: makera.kv:4387 makera.kv:4555
msgid "Enter A Pos"
msgstr "输入A坐标"

#: makera.kv:4426
#, fuzzy
msgid "Set Current Tool Number"
msgstr "设置当前 X 坐标"

#: makera.kv:4442
msgid "Enter New Tool Number"
msgstr ""

#: makera.kv:4482
#, fuzzy
msgid "Change Current Tool"
msgstr "设置当前 X 坐标"

#: makera.kv:4498
#, fuzzy
msgid "New Tool Number"
msgstr "新建目录"

#: makera.kv:4539
msgid "Rapidly move the A to"
msgstr "将A轴快速移动到"

#: makera.kv:5387
#, fuzzy
msgid "Clear All"
msgstr "清除"

#: makera.kv:5434
msgid "Enter rotation angle in degrees"
msgstr ""

#: addons/probing/ProbingPopup.kv:36
msgid "Outside Corners"
msgstr ""

#: addons/probing/ProbingPopup.kv:83
msgid "Inside Corners"
msgstr ""

#: addons/probing/ProbingPopup.kv:128
msgid "Single Axis"
msgstr ""

#: addons/probing/ProbingPopup.kv:200
msgid "Bore/Pocket"
msgstr ""

#: addons/probing/ProbingPopup.kv:246
msgid "Boss/Block"
msgstr ""

#: addons/probing/ProbingPopup.kv:292
msgid "Angle"
msgstr ""

#: addons/probing/ProbingPopup.kv:485
msgid ""
"Note: Most of these operations require a true 3 axis probe, not the manual "
"probe supplied with the Carvera. See the documentation for more info"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/OutsideCorner/OutsideCornerSettings.kv:20
#: addons/probing/operations/InsideCorner/InsideCornerSettings.kv:19
#: addons/probing/operations/SingleAxis/SingleAxisProbeSettings.kv:20
msgid "X distance to probe"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/OutsideCorner/OutsideCornerSettings.kv:33
#: addons/probing/operations/InsideCorner/InsideCornerSettings.kv:32
#: addons/probing/operations/SingleAxis/SingleAxisProbeSettings.kv:33
msgid "Y distance to probe"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/OutsideCorner/OutsideCornerSettings.kv:46
#: addons/probing/operations/Bore/BoreSettings.kv:44
#: addons/probing/operations/Boss/BossSettings.kv:58
#: addons/probing/operations/Angle/AngleSettings.kv:57
#: addons/probing/operations/InsideCorner/InsideCornerSettings.kv:45
#: addons/probing/operations/SingleAxis/SingleAxisProbeSettings.kv:60
msgid "Effective Diameter of Probe Tip. Measure with M460"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/OutsideCorner/OutsideCornerSettings.kv:60
#: addons/probing/operations/Bore/BoreSettings.kv:58
#: addons/probing/operations/Boss/BossSettings.kv:73
#: addons/probing/operations/Angle/AngleSettings.kv:72
#: addons/probing/operations/InsideCorner/InsideCornerSettings.kv:60
msgid ""
"Distance to probe straight down before performing remainder of probing "
"operations"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/OutsideCorner/OutsideCornerSettings.kv:73
#: addons/probing/operations/Bore/BoreSettings.kv:71
#: addons/probing/operations/Boss/BossSettings.kv:86
#: addons/probing/operations/Angle/AngleSettings.kv:85
#: addons/probing/operations/InsideCorner/InsideCornerSettings.kv:73
#: addons/probing/operations/SingleAxis/SingleAxisProbeSettings.kv:74
msgid "Optional probing feed rate override"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/OutsideCorner/OutsideCornerSettings.kv:86
#: addons/probing/operations/Bore/BoreSettings.kv:84
#: addons/probing/operations/Boss/BossSettings.kv:99
#: addons/probing/operations/Angle/AngleSettings.kv:98
#: addons/probing/operations/InsideCorner/InsideCornerSettings.kv:86
msgid "Optional rapid feed rate override"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/OutsideCorner/OutsideCornerSettings.kv:99
#: addons/probing/operations/Bore/BoreSettings.kv:97
#: addons/probing/operations/Boss/BossSettings.kv:112
#: addons/probing/operations/Angle/AngleSettings.kv:111
#: addons/probing/operations/InsideCorner/InsideCornerSettings.kv:99
#: addons/probing/operations/SingleAxis/SingleAxisProbeSettings.kv:87
msgid "Number of times to repeat the probing operation"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/OutsideCorner/OutsideCornerSettings.kv:112
#: addons/probing/operations/Bore/BoreSettings.kv:110
#: addons/probing/operations/Boss/BossSettings.kv:125
#: addons/probing/operations/Angle/AngleSettings.kv:124
#: addons/probing/operations/InsideCorner/InsideCornerSettings.kv:112
#: addons/probing/operations/SingleAxis/SingleAxisProbeSettings.kv:100
msgid "Distance away from surface to retract before double tapping the probe"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/OutsideCorner/OutsideCornerSettings.kv:125
#: addons/probing/operations/Bore/BoreSettings.kv:123
#: addons/probing/operations/Boss/BossSettings.kv:138
#: addons/probing/operations/Angle/AngleSettings.kv:137
#: addons/probing/operations/InsideCorner/InsideCornerSettings.kv:125
msgid ""
"If Pocket Depth is enabled, how far above the surface to raise before "
"continuing the operation"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/OutsideCorner/OutsideCornerSettings.kv:138
#: addons/probing/operations/Bore/BoreSettings.kv:135
#: addons/probing/operations/Boss/BossSettings.kv:150
#: addons/probing/operations/Angle/AngleSettings.kv:149
#: addons/probing/operations/InsideCorner/InsideCornerSettings.kv:137
#: addons/probing/operations/SingleAxis/SingleAxisProbeSettings.kv:112
msgid "Degrees to rotate the XY coordinate plane when probing."
msgstr ""

#: addons/probing/operations/OutsideCorner/OutsideCornerSettings.kv:152
msgid ""
"How far below the start height to move down for probing the sides of the part"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/OutsideCorner/OutsideCornerSettings.kv:169
#: addons/probing/operations/InsideCorner/InsideCornerSettings.kv:155
msgid "This switch will set your current WCS to the corner you are probing"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/OutsideCorner/OutsideCornerSettings.kv:185
#: addons/probing/operations/Boss/BossSettings.kv:197
#: addons/probing/operations/InsideCorner/InsideCornerSettings.kv:171
#: addons/probing/operations/SingleAxis/SingleAxisProbeSettings.kv:146
msgid "Disabled"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/OutsideCorner/OutsideCornerSettings.kv:194
#: addons/probing/operations/Boss/BossSettings.kv:206
#: addons/probing/operations/InsideCorner/InsideCornerSettings.kv:180
msgid "X/Y"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/OutsideCorner/OutsideCornerSettings.kv:203
#: addons/probing/operations/Boss/BossSettings.kv:215
#: addons/probing/operations/InsideCorner/InsideCornerSettings.kv:189
msgid "X/Y/Z"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/OutsideCorner/OutsideCornerSettings.kv:215
#: addons/probing/operations/Bore/BoreSettings.kv:165
#: addons/probing/operations/Boss/BossSettings.kv:227
#: addons/probing/operations/Angle/AngleSettings.kv:192
#: addons/probing/operations/InsideCorner/InsideCornerSettings.kv:201
#: addons/probing/operations/SingleAxis/SingleAxisProbeSettings.kv:176
msgid ""
"Enable this switch if you have a normally closed probe instead of a normally "
"open one"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/Bore/BoreSettings.kv:18
msgid "Radial X distance to probe"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/Bore/BoreSettings.kv:31
msgid "Radial Y distance to probe"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/Bore/BoreSettings.kv:150
msgid ""
"This switch will set your current WCS to the center of the block/boss you "
"are probing"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/Boss/BossSettings.kv:19
#, fuzzy
msgid "Boss Diameter in X"
msgstr "刀具直径"

#: addons/probing/operations/Boss/BossSettings.kv:32
#, fuzzy
msgid "Boss Diameter in Y"
msgstr "刀具直径"

#: addons/probing/operations/Boss/BossSettings.kv:45
msgid ""
"When Probing a boss, this is added to the X and Y values when moving outside "
"the boss. Defaults to 4mm"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/Boss/BossSettings.kv:164
msgid ""
"How far below the start height to move down for probing the sides of the "
"boss/block"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/Boss/BossSettings.kv:181
msgid ""
"This switch will set your current WCS to the center of the bore/pocket you "
"are probing"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/Angle/AngleSettings.kv:18
msgid "Distance from center along X to move before probing back toward part"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/Angle/AngleSettings.kv:31
msgid "Distance from center along Y to move before probing back toward part"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/Angle/AngleSettings.kv:44
msgid ""
"How far below the start height to move down for probing the sides of the "
"Angle/block"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/Angle/AngleSettings.kv:163
msgid ""
"If set, the probe will trace the probed angle after the operation finishes"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/Angle/AngleSettings.kv:177
msgid ""
"This switch will set your current WCS rotation to the probed rotation angle"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/SingleAxis/SingleAxisProbeSettings.kv:46
msgid "Z distance to probe"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/SingleAxis/SingleAxisProbeSettings.kv:130
msgid ""
"This switch will set your current WCS to the surface you are probing. It "
"will only set the currently selected axis/axes"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/SingleAxis/SingleAxisProbeSettings.kv:155
msgid "X or Y"
msgstr ""

#: addons/probing/operations/SingleAxis/SingleAxisProbeSettings.kv:164
msgid "Z"
msgstr ""

#: addons/probing/preview/ProbingPreviewPopup.kv:29
msgid "Start"
msgstr ""

#~ msgid "Reset the machine when uploading is complete."
#~ msgstr "更新结束后自动重启机器."

#~ msgid "Settings applied, need reset to take effect !"
#~ msgstr "配置已更新, 需要重启生效!"

#~ msgid "Probe Height:"
#~ msgstr "对刀器高度:"

#~ msgid "Height Above Workpiece"
#~ msgstr "工件上方高度"

#~ msgid "WIFI..."
#~ msgstr "无线…"

#~ msgid "Open"
#~ msgstr "打开"

#~ msgid " Diagnose ( Be careful, do not change except diagnosing )"
#~ msgstr " 诊断( 请小心操作 )"

#~ msgid "Air"
#~ msgstr "吹气"

#~ msgid "Work Origin Config"
#~ msgstr "工作原点设置"

#~ msgid "Note: Work origin will be set immediately when clicking OK "
#~ msgstr "注意: 工作原点将在点击确认后立刻变更 "

#~ msgid "XYZProbe"
#~ msgstr "XYZ对刀"
